Kaibas enneki Kohtomees Johan Tikk et Jakob Punson on tedda oesel Sõitu päl Mõtzan armetul wisil kõrwade päle nink perrast Lumme päle mahha wissanu ja Põlwiga temma rinnad peksnud, ja om üttelnu, kui Johan tedda Jummala Sõnnaga pellelnu,"mina olle sinno Jummal ja woin sinnoga tehha mis minna tahhan."
Jakob Punson ette kutsutud wabbandas sest mitte middagi teadwad. Tämba andis Johan Tik üles, et kui temma II minnewa körd läinud sist kohtust II koddo om läinud Jakob Punson Kärsa Kõrtzin Johan Tikku mannu lännu ja temmale Leppinkult paknu selle Assja perrast nink esmalt 1 Pang Penikest Wiina paknu ja perrast, kui Johan mitte sellega ei tahha leppi, om temma 3 Rubl. Johanile tahtnu maksa ja kah sedda rahha wäljamaksnu Tunnistagi een.
Selle päle sai Jakob Punson wastsest sia Kohto ette tallitsend nink temmale se Assi ette pantud; esmält weel püdis sallata, tunnistas perrast essi ärra, et temmä küll om Joh. Tikku sedda wiisi peksnud ent ütles, et mitte ütteki wihha perrast, wait tolle perrast et Peter Saag, kes Johan Tiku päle wäga kurri om, tedda pallelnud sedda tehha nink teda tolle perrast jotnu, temmaga sõitnu nink weel 5 Rbl. hõb. maksa lubbanu, kui se Assi sas häste tettes saama.
Sai moistetud: Selle et se Assi om wäga Kurjaline Jakob Punsoni nink Peter Saagi Suremba kohto kätte saata.
Jaan Raud
XXX
Päkohtomees.
